完美世界回應暴力裁員：已與員工協商解除勞動合同

新京報訊（記者 陸一夫）繼網易后，再有遊戲公司員工在網上發文指控公司暴力裁員。12月15日，自稱是完美世界員工的網友在微博等平台上發文，稱自己遭到完美世界的暴力裁員。

對此，12月16日晚間，完美世界方面向新京報記者回復稱，目前雙方已協商一致解除勞動合同，對於離職員工，公司的員工基金仍將提供有效的關懷與幫助。完美世界表示，公司始終把員工作為最珍貴的財富。

「我們重視員工成長，也希望每一位小夥伴都能在這裏獲得幸福。對於此次產生的誤解，我們深表歉意。這也警示我們要繼續加強對員工需求的關注，不斷強化員工關懷、保障，重視員工身體健康，並進一步優化人才發展機制，讓每一位員工都能結合自身發展的需要，在這裏健康成長、幸福成長。」完美世界相關負責人表示。

新京報記者嘗試聯繫當事人，但截至發稿未得到其回復。

12月15日，有完美世界員工表示，自己於2018年2月入職完美世界第三項目中心后不久便一直在深圳出差，由於長時間加班工作，今年6月被確診頸椎曲度變直、頸椎間盤突出等情況，向上司提出無法加班的請求。

其後因項目組調整，當事人提出爭取N+1賠償離職，或接受不加班的工作安排，完美世界將其安排到新的項目組，但領導和製作人向經理彙報其沒有加班一事後被經理開除。最初經理答應當事人願意賠償N+1，但公司HR介入後向其表示只有三個選項：主動辭職、在新項目組加班或者接受被隔離。

上述當事人表示，其被安排到一個曾經是吸煙室的地方工作，病情因此加劇，「屋裡只有我一個人，有攝像頭監控，已斷掉電腦工作網，被踢出所有部門微信群，安排工作用u盤，每天紙質簽收工作並要求籤字。安排的工作任務量超出同部門其他同事。」

此外，該網友申請病假進行治療，但由於公司不處理其病假申請，導致他11月算作曠工並剋扣部分工資，於是他把此事投訴到勞動監察大隊並與公司解除勞動合同。

近期互聯網公司的裁員事件遭到社會廣泛關注。11月24日，有網易員工發文控訴網易，稱其在身患絕症的情況下親身經歷逼迫、算計、監視、陷害、威脅，甚至被保安趕出公司。隨後網易發佈公告道歉，稱與當事員工達成和解協議，並已經對涉事的4名主管和1名員工進行了不同層級處分。

話說達哥係咪俾完美世界炒左
無再見到佢個廣告

請得TG代言聽收皮啦...

TG?

tat gor

入到完美世界發現達犬比人炒左

仲有大把鬼佬
泵錢俾佢間perfect world
perfect world全球都有分公司
食晒啲細公司
啲乜鬼neverwinternights都係佢
吞完啲公司然後block晒亞太區IP
唔俾香港人玩

「屋裡只有我一個人，有攝像頭監控，已斷掉電腦工作網，被踢出所有部門微信群，安排工作用u盤，每天紙質簽收工作並要求籤字。安排的工作任務量超出同部門其他同事。」

冇電腦可以做咩

支狗一向生意手法
所以話達狗有幾仆街先去幫佢地代言

邊到寫無電腦

當我睇錯，剩係冇網絡，單機做野？

你地係咪要阿迖死？

樓主又jer

完美演譯中國人既奴隸文化
仲衰過香港所謂經濟自由主義

Telegram都可以做遊戲代言？

係tear gas

陀衰家定係專揀仆街公司代言